High爆了 - 林夕

High爆了 - 林夕

光頭警長在內地忽然成為樣板英雄，異常風光。

這種幾分鐘熱度的風光，當然異常，簡直反常。警長獲邀上京城參加國慶閱兵大典，之後瘋狂接受官媒訪問，讓人想起數年前背棄民主黨狄姓政棍，也蒙主寵召閱兵，事後說聞到坦克車經過發出的汽油味，興奮甚。

是應該興奮的，不是太多人能免疫於權力方恩賜的曝光，甘心願榮光歸於極權；這種人，鏡頭與話筒就可以收買，成本低到high爆，以致於接受央視訪問，揚言要子女在內地就讀，本來是要送往紐西蘭出國的，但是喔，因為香港教育很有問題。聽聽，是不是吃了興奮劑，連五毛邏輯都不如，既然是要出國留學，又關香港教育什麼事？做他的子女也夠慘了，如果他的身體與說法一樣誠實。大陸高官權貴送子女往美帝處留學就業，他反其道而行，竟忘了習帝家人現居何處。

也不想想，又不是警務處一二三四哥，只不過被利用作為雷鋒警隊版。在微博竟然有八十萬粉絲，又抵受不住被擁戴的誘惑，竟然對特首林鄭公開獻計指點，立蒙面法還不夠，要將連登網、民陣列為恐怖組織，「將他們資金凍結，直接抄家。」神探還覺得「我們警隊還需要宵禁，令暴徒走出來便是犯法。」記者是「暴徒的幫凶」、「政治就是心狠手辣，不夠狠怎能達到目的！」

如果這是林鄭心裏所想，如果林鄭對警隊還有一點點剩餘權力，說中主子還沒說出口的，是犯了政治大忌，不過是另外一個楊修。嗯，他應該不知道誰是楊修，也不知道將來會這麼死於政治。警察不是要緊守政治中立，為市民服務，保持市民安全嗎？他香港的主子是這樣說的，他這是教林鄭如何玩政治嗎？

用緊急法隨意凍結資金，還要抄家，何止連藍絲都恐懼，他不知道這也戳中了多少中共權貴的要害？習帝還沒走這一步棋，你就先說三道四，犯了尋釁滋事罪，這可比阻差辦公、遊蕩罪、非法集會好用以及嚴重多了。

他微博粉絲這麼說：「警察需要當場擊斃暴徒的權利，政府趕緊定性恐怖襲擊，讓警察多開槍！」這種粉絲還沒有受夠內地公安城管的厲害，有天自己變成上訪者，幫他們維權的律師都抓清光，還想讓警察開槍掃射？能吸引到天性犯賤的粉絲，不管是官方造假的還是真心粉，究竟是榮譽抑或污點？

有這樣吃了興奮劑一般的神探，難怪警察一邊犯法一邊執法，個個殺紅了眼，不開槍不能解癮。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

Push

而如果呢條劉姓賤種本來就係共產黨既派黎香港潛伏多年既人，咁就通晒，佢老婆好似都係大陸婆，趁呢個機會上位做黨其中一個代言人反指點港府。